中國向EU施壓要求共抗美國川普貿易政策 歐盟回絕

北京施壓要求共抗川普貿易政策 歐盟回絕

2018/07/03 22:42 中央社 中央社

（中央社布魯塞爾／柏林2018年7月3日綜合外電報導）歐洲官員表示，中國正施壓歐洲聯盟（EU），在本月稍後舉行的中歐高峰會上共同發表反對美國總統川普貿易政策的強烈聯合聲明，但遭到歐盟抗拒。

路透社報導，包括國務院副總理劉鶴、國務委員兼外交部長王毅在內的中國高階官員，在布魯塞爾、柏林和北京舉行的多場會談中提議中國和歐盟締結聯盟，並表示願對歐盟進一步開放中國市場，以示善意。

北京提出的其中一項提議，是中國和歐盟在世界貿易組織（WTO）發動聯合抗美行動。

中歐高峰會16到17日將在北京登場。不過5名歐盟官員和外交人士對路透社表示，歐盟已回絕和北京結盟對抗華府的構想。

歐盟官員表示，中歐峰會預料會提出立場審慎的公報，確認中、歐雙方對多國貿易體制的承諾，並保證會成立一支工作小組推動世貿組織現代化。

當歐盟傻+

贏國又贏

睇黎有人好唔掂

今次重係獨贏

侵侵同習帝見完面扮晒 friend 但其實各懷鬼胎

中英聯合聲明都變是歷史文件
搵鬼相信你

上次中印邊界對陣，都睇得出中國外交完全唔掂。

當年國共內戰
拉攏次要敵人
打擊主要敵人

EU：唔係你咁招搖我洗比美國搞？

到時就出招話 幫手杯埋中國一份 免你關稅

支國好快就會被孤立

邊個夠膽打我，我俾錢邊個

歐洲出名牆頭草

識玩鋤大d都知
三家隊死一家最好搵

美國禁售
贏國唯有轉向歐洲買
美中打貿易戰，歐洲坐收漁人之利不知幾和味

中國成最大贏家

唔係好勁㗎咩 又咩大國勃起又咩亮劍 而家搵幫手啊

企開啲

有d嘢歐洲未必有, 大豆(數量計)應該係其中一樣

仲有兩日

飛機呢
淨係呢樣法國第一個支持開打

有幾樣已經和味啦
使咩全部